【黑色10.1】龍翔道開槍片段曝光 便裝警實彈射幾十米外抗爭者

警務處處長盧偉聰昨晚於記者會上表示，警方在油麻地、荃灣及黃大仙3個地點，都有警員使用警槍，總共開了6槍，包括荃灣向中五生開槍。

蘋果讀者昨日在黃大仙龍翔道與沙田坳道交界，拍下警員開槍一幕，從讀者提供的片段所見，一批防暴警及便裝警員，在街頭拘捕兩名抗爭人士，當時場面混亂，其間有一名便裝警員首先拔槍，警員制服兩名抗爭人士便一同後退，有防暴警施放催淚彈掩護撤退，其間再有一名防暴警及一名便裝警員拔出佩槍，指向前面一批在遠處的抗爭人士，警員帶同被捕人士撤離期間，其中一名穿白色T恤便裝警員開了一槍。
讀者表示，看到一批警員突然衝出龍翔道，抗爭者四散逃走，警員制服兩人並按在地上，其後有警員拔槍指向抗爭人士，當時附近幾十米外都沒有人，之後警員在撤退期間無端開槍，聽到兩響槍聲，其中一下槍聲特別大，相信是實彈，另一下是催淚彈的聲響。

推

核彈冇人推

CLS!

政府即將告你暴動！只有全民無·限·期罷工罷課先可以救自己、救義士！

今日政府宣布，香港各區發生暴動！亦即係話，今日只要出過街嘅非警察人士，都有機會告你參與暴動！要去狗屋坐48個鐘，而且定罪嘅話一坐就幾年！

打工反學嘅你，為你自己將來，呼籲大家，盡快組織無限期罷工、罷課！只有咁，先可以癱瘓社會運作，直到政府宣布徹底妥協，答應五大訴求為止！

我覺呢個仲嚴重，因為近距離已冇實胰即時危險，而示威者亦已逃跑走避中，離遠不斷開實彈槍，係存心當狩獵殺人，射唔中人只係好彩 !

罷工一定會有抗議遊行，沒有抗議遊行就只是半吊子的罷工而已。